佔領金紫荊 支那遊客問：「他們在幹嘛？」

社民連等人再度突襲金紫荊廣場，並在雕塑上掛起「無條件釋放劉曉波」標語。熱辣辣三十度的下午，耳邊除了傳來黃之鋒等人的口號聲、警察叫人冷靜的高呼聲外，還夾雜著不少普通話，很多支那遊客都帶著疑惑地輕聲細語：「他們在幹嘛啊？」

「他們可能是要求釋放一個叫劉曉波的人吧？我剛剛查了一下，好像是一個挪威諾貝爾和平獎獲得者，現在在支那服刑，是吧？」兩個來自上海的遊客說，根本不知道誰是劉曉波。

她們舉起手機拍下了這難得一見的場景，「你看今天到這裡來的人，都沒有看維多利亞港的景色，都來這裡看這個了。」

不少本來在參觀的支那遊客，都拿出手機拍下了這一幕。他們尚未知道發生甚麼事，只當作是一場熱鬧。有幾個大媽披著粉紅色絲巾和圓邊帽，戴著墨鏡，舉起自拍棍和示威者留影一張。

耳邊除了傳來黃之鋒等人的口號聲、警察叫人冷靜的高呼聲外，還夾雜著不少普通話，很多都帶著疑惑地輕聲細語：「他們在幹嘛啊？」

記者嘗試和他們聊天，但很多人都揮揮手就急步回到團友身邊。有兩名年輕女生，大約20多歲，站在一旁看著示威，兩人還一邊低聲細語。記者上前詢問，兩人都說不知道發生甚麼事，其中一人嘗試拉走朋友。另一個女生神色帶點猶豫，低聲地反問記者：「他們這樣做，對嗎？」但沒繼續說下去就被拉走了。

「他們可能是要求釋放一個叫劉曉波的人吧？我剛剛查了一下，好像是一個挪威諾貝爾和平獎獲得者，現在在支那服刑，是吧？」兩個來自上海的遊客說，根本不知道誰是劉曉波，也沒有聽過這個中國人為何奪得了諾貝爾和平獎。

聽到劉曉波患上肝癌末期的消息，她們帶點驚訝地說：「那應該就放出來吧？身體都這樣了。」

她們和身旁的團友一般，舉起手機拍下了這難得一見的場景，「你看今天到這裡來的人，都沒有看維多利亞港的景色，都來這裡看這個了。」

她們由上海來香港玩，明天就要回家，卻湊巧遇上了這場示威。「我們在支那不會碰到這樣的情況，即使有這樣的情況，也不會被我們知道，或者警察也會鎮壓下去啊！」

其中一人打趣道，這樣的情況不會出現在央視的新聞聯播，所以自己從來沒看過。旁邊的朋友笑說：「我們永遠活在新聞聯播裡啊！」對於七一，她們只聽說過香港會特赦犯人，但每年的大遊行、回歸示威，都從未聽說過。

記者問他們，怎麼看香港人這樣示威？

言論自由啊，民眾就可以直接對政府表達不滿，但我們那裡，我們那怕再不滿的話也不行啊！

她說，就算知道支那貪污腐敗很嚴重，但也不能說。

只差兩天就是七一，習近平就要訪港，她們卻說還是快點回家比較好。「這邊肯定不會讓習近平看到吧？」她們笑笑說，反正習近平來了，也沒可能看到他，倒不如回家算了。

她們很快就離開了金紫荊廣場，臨走前她們說：「這可能就是香港和支那的區別吧。」然後再補充了一句：「這就是一國兩制。」

她們認為有民主，有言論自由，社會就能減少貪腐，一如香港，又如台灣。

Source

點會唔知邊個劉曉波
班大陸人熟政治過好多香港人

點左相，講左翻到去勞改都似

其實好多大陸人都知自己國家咩料
只不過自己屬於安穩富裕果排 搞唔著佢地就無所謂
甚至有D地方可以示威 但係佢地知道冇用 跟本唔會上心

支那人既夢想就係盡快拎外國護照走人
各家自掃門前雪心態又點會理

我地係唔係係唔同世界？
以我所知，大陸8成人真係唔識邊個劉曉波
電視冇講上網冇講，唔出國跟本唔會知有呢個人

影完D相返到支那點處理?

唉

佢地自己利益受損果時就唔係咁講，仲激過香港人都似

我諗9成9唔知
建設民主中國都唔知係咩

aggar
佢地真係唔知

但去到外國入埋籍
又會高唱我是中國人

班仆街支那人搞到外國移民限制越來越高

你講呢兩件事有關係架，CCTVB都努力緊想做到呢點

落得來讀書/出國旅遊的，根本係體制下的得益者，又點會反抗中央呢？生活富足，可以買吓袋出吓國，有冇政治權利根本唔重要。

佢地知咩野事, 但唔明有咩野意義, 佔領金紫荊就可以幫到劉曉波? 講出黎連班示威者都唔信啦

大陸成日都示威

唔講其他 示威佢地前衛過香港好多 唔係坐起度今天我